{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ giúp em", "question": "Chào bác sĩ, cho em hỏi em sinh em bé được 1 tháng rồi, rốn đã rụng nhưng vẫn còn ướt một ít ở phần dưới chưa được khô, nhưng lại không bị chảy nước nhiều, em có bôi thuốc sát khuẩn povidon nhưng vẫn không thấy khô lắm, vẫn ướt ướt. Vậy có sao không ạ? Có nên đi bệnh viện khám không ạ? Em cảm ơn!", "answer": "Chào Hồng,,Bạn nên cho bé đến phòng khám bệnh viện để kiểm tra.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bac-si-giup-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2,5 tháng bị sình bụng, đi phân sệt và nặng mùi.", "question": "Chào bác sĩ.Xin bác sĩ giúp em những thắc mắc sau. Bé nhà em đến nay đã được 2.5 tháng, nhưng hơn 4 tuần nay bé cứ đến chiều ( 15 giờ đến 19 giờ) bụng chướng lên, có lúc thì bé xì hơi được, lúc không được thì khóc rất nhiều. Em phải dùng khăn nóng đắp lên bụng thì khoảng 30 phút sau bé mới bớt quấy khóc và ngủ được. Em sinh mổ tại Từ Dũ. Về nhà em vẫn tuân thủ cố gắng cho bé bú nhưng vẫn không có sữa nên phải cho bé bú thêm sữa công thức ( Enfamil A+), mỗi cữ bú chỉ từ 60 đến 70 ml. Một ngày chỉ bú 2 lần sau khi bú mẹ mới bú thêm sữa công thức. Em thắc mắc có phải do bé bú sữa công thức mà bị sình bụng không?Em pha sữa như thế này có đúng không: 1 nước đun sôi + 2 nước sôi để nguội và cứ 20 ml nước + 1 muỗng sữa ( muỗng trong lon sữa). Khi em sinh bé nặng 3,1 kg nhưng tới nay chỉ có 5,3kg , tăng cân như thế có bình thường không? Em cho bé uống thêm PEDOMCAD ngày 3 lần mỗi lần 1,8ml có được không? Xin bác sĩ tư vấn giúp em với. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào Tuyết,,Nếu bé chỉ bú thêm 2 cữ, mỗi cữ 60ml, theo tôi nghĩ là bạn không thiếu sữa mẹ. Bạn nên tích cực cho bú mẹ lâu hơn 1 chút nữa.,Trong trường hợp phải bổ sung sữa công thức, trên mỗi hộp sữa có hướng dẫn cách pha sữa chuẩn, bạn nên theo hướng dẫn. Trong trường hợp này, mỗi muỗng sữa gạt ngang pha trong 30ml nước, nhiệt độ khoảng 40 độ C, sữa sau khi pha xong dùng ngay được.,Nếu tình trạng bé vẫn không cải thiện sau khi pha sữa lại đúng chuẩn, bạn nên cho bé đến cơ sở y tế để kiểm tra.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-25-thang-bi-sinh-bung-di-phan-set-va-nang-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Em cần tư vấn gấp để cho bé bú", "question": "Em bị viêm gan siêu vi C vậy có cho bé bú được không ạ!", "answer": "Chào Ngọc,,Bé vẫn bú mẹ được bạn nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-can-tu-van-gap-de-cho-be-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách chăm sóc trẻ sơ sinh thiếu tháng 28 tuần tuổi", "question": "Vợ em sinh bé lúc 28 tuần tuổi được 1kg em nhờ các bác tư vấn cách chăm sóc nào là tốt nhất cho bé. Em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Cách chăm sóc tốt nhất là theo phương pháp “Chăm sóc bà mẹ Kangaroo”. Bạn có thể liên hệ phòng Kangaroo, khoa sơ sinh bệnh viện Từ Dũ để học cách chăm sóc trẻ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-cham-soc-tre-so-sinh-thieu-thang-28-tuan-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về việc xỏ lổ tai cho bé", "question": "Chào bác sĩ, hiện tại con tôi là 6 tuần tuổi, vừa rồi sanh ở bệnh viện Từ Dũ nhưng không có xỏ lỗ tai cho bé, nay tôi muốn bệnh viện Từ Dũ có dịch vụ xỏ lỗ tai cho bé không? thời gian làm việc như thế nào? Chi phí bao nhiêu? Sắp tới ngày 18/11/2014 tôi sẽ đưa bé đến bệnh viện Từ Dũ để chích ngừa 6 trong 1 và ngừa tiêu chảy rota, cho tôi hỏi trong thời gian đó bệnh viện có thuốc không? Xin cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào Hạnh,,Bạn nên gọi điện thoại trước khi cho bé đi chích ngừa để kiểm tra tình trạng thuốc còn hay hết. Số điện thoại 19007234.Xỏ lỗ tai tại phòng khám trẻ bệnh viện Từ Dũ, giờ hành chánh, trước 15g30. Giá 50.000 đ/lần,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-viec-xo-lo-tai-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng tuổi bị ngã", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé của tôi đựơc 6 tháng 26 ngày nặng 7,2kg cao 64cm bé đã ngồi vững và biết bò. Bé bú mẹ hoàn toàn, bé đang tập ăn dặm. Nhưng bé chưa mọc răng nào cả. Cho tôi hỏi như vậy là con tôi có chậm mọc răng không? Bé bị thấp hơn so với chuẩn, có nhẹ cân không? Bé rất hiếu động nên dễ ngã, đầu của bé hay bị ngã bị đập ngược xuống sàn nhà, tôi không thấy sưng hay đỏ. Khi bị bé khóc to nhưng dỗ tí thì nín, tôi có dùng đá chà chỗ bị đập, nhưng tôi vẫn rất lo, có cần đi khám không? Té như vậy có sao không? Có ảnh hưởng gì đến vấn đề gì về thần kinh sau này không?", "answer": "Chào bạn,,Thời điểm mọc răng tùy theo từng trẻ, vẫn chấp nhận được đến 8 tháng tuổi mới mọc răng.,Trong sổ tay sức khỏe của Tp Hồ Chí Minh có biểu đồ theo dõi chiều cao, cân nặng của trẻ theo tháng tuổi, bạn có thể theo dõi cho bé.,Bạn nên cho bé đi kiểm tra sức khỏe tổng quát ít nhất 1 lần,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-tuoi-bi-nga/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ trễ vào ban đêm", "question": "Bé nhà em được 5 tháng 4 ngày tuổi, bé ngủ buổi sáng từ 8 giờ đến 11.30, buổi chiều ngủ từ 1 giờ đến 3 giờ chiều, còn lại là thức dậy và chơi khoảng 2 tiếng, sau đó bé ngủ giấc ngắn khoảng 15 phút đến 30 phút, rồi thức dậy chơi khoảng 2 tiếng và ngủ lại cũng giấc ngắn 15 đến 20 phút như vậy cho đến 12 giờ đêm. Sau 12 giờ bé ngủ trọn đêm cho đến 7 giờ sáng hôm sau. Ngày nào cũng vậy, bé không bao giờ ngủ trước 12 giờ đêm. Vậy bác sĩ có cách nào làm cho bé ngủ sớm khoảng 9 hay 10 giờ đêm ? Cám ơn bác sĩ ", "answer": "Chào Kim,,Bé nhà bạn ngủ tổng cộng trên 15 giờ / ngày, vì vậy bé không ngủ trước 12g đêm được. Bạn nên phân bố giờ ngủ lại cho hợp lý. Sau 5g chiều bạn cho bé chơi, tránh để bé ngủ những giấc ngủ ngắn, bé sẽ ngủ sớm hơn vào buổi tối.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-tre-vao-ban-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em hiện được 1 tháng 5 ngày mà tình trạng của bé ngày nào cũng bị ọc sữa hiện em đang định cho bé dùng thuốc motilium, em muốn hỏi là thuốc đó có tốt không ạ và mua thuốc đó ở đâu ạ?", "answer": "Chào bạn,,Motilium là thuốc uống theo chỉ định của bác sĩ. Bạn không nên tự ý cho bé dùng thuốc. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được khám và điều trị.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-oc-sua-13591/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc về xét nghiệm hội chứng down cho bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, bác cảm phiền cho em hỏi em sinh bé ở bệnh viện Từ Dũ được 16 ngày rồi em thấy bé có nhiều biểu hiện giống trẻ mắc hội chứng Down nhưng khi ở viện em hỏi tình hình bé thì bác sĩ bảo bé bình thường không sao, xét nghiệm máu tầm soát bệnh sơ sinh các bác bảo trong vòng 1 tuần nếu bé có vấn đề gì bệnh viện sẽ liên hệ, em chờ điện thoại mãi vẫn không thấy bệnh viện liên hệ …vậy bé nhà em vẫn bình thường đúng không bác sĩ? Vì lúc mang thai em xét nghiệm sàng lọc triple test thuộc nhóm nguy cơ cao nhưng em không chọc ối do sợ nguy cơ sẩy thai vì em đã bị thai lưu 1 lần lúc thai 8 tuần tuổi!!! Em không muốn mất con nữa…em đã chuẩn bị tâm lý trước khi sinh con nhưng vẫn hoang mang lo lắng và muốn biết chính xác con có mắc hội chứng Down hay không để em có hướng nuôi dạy chăm sóc con tốt hơn. Em lo lắng lắm kính mong bác sĩ hướng dẫn cho em nên làm xét nghiệm gì cho con để biết được chính xác tình trạng của con em chân thành cám ơn!!!", "answer": "Chào Thoa,,Xét nghiệm tầm soát sau sanh thường qui của bệnh viện gồm: G6PD, 17OH-P, TSH. Nếu kết quả bất thường bệnh viện sẽ liên hệ với gia đình mời đến BV tư vấn.Trường hợp con bạn, nếu bạn băn khoăn lo lắng, bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ bệnh viện Từ Dũ yêu cầu làm xét nghiệm Karyotype cho bé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-ve-xet-nghiem-hoi-chung-down-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị thắng lưỡi ngắn", "question": "Xin chào,Bé của em được 5 tuần tuổi, hôm đi khám tổng quát ở bệnh viện Từ Dũ thì được bác sĩ chẩn đoán thắng lưỡi ngắn. Cho em hỏi trường hợp này điều trị thế nào , có phải vì thế mà bé bú làm mẹ đau rát núm vú. Cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Thông thường, bé bú mẹ mà mẹ bị đau rát núm vú là do tư thế ngậm bắt vú không đúng.,Nếu thật sự là dính thắng lưỡi, cách điều trị là cắt thắng lưỡi. Tuy nhiên thủ thuật này phòng khám trẻ bệnh viện Từ Dũ không làm. Bạn cho bé đến bệnh viện Nhi Đồng để được khám lại và xử trí.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-thang-luoi-ngan/"}
